支那白挖了！台積電百人部隊「2.5倍薪」跳槽 知情人士曝找錯人

咁都可以攪錯

笑撚死 支拿真係做咩都柒過人

出10倍人工再挖過

其實你有無睇內文

唔係搵錯人
係搵唔齊人
因為分工細

搵錯掃地阿嬸？

標題黨

有冇睇內文

其實唔好笑，呢招其實好毒亦都work, 點都係加快左支嘅晶片技術。下下比佢咁挖法，係好危險

應該無

佢無搵錯人, 只係台積電鍾意將D PROJECT 分到好細
每人淨係做一PART
佢要挖好多人先至會整到齊成套技術

成段新聞
事實上真係挖啱左人

台灣仔出個垃圾飛機文話「唔驚 未挖齊 無挖到ceo走」

唔好再柒落去

千金買馬

《日經亞洲評論》報導，位於中國濟南的泉芯集成電路製造（QXIC）及武漢弘芯半導體（HSMC）這兩家半導體廠商，雖然鮮為人知，但近來已分別挖來了50多名台積電前員工，旨在協助開發14奈米及12奈米晶片工藝技術。雖然這些技術落後於台積電2到3代，但在中國仍屬領先技術。

據消息人士說法，台積電作為全球最大的晶圓代工廠，一直是中國晶片研發製造專案求才的最高目標。知情人士表示，弘芯祭出許多令人驚嘆的待遇，價碼相當於在台積電的年薪及獎金的2至2.5倍。

根據《經濟日報》報導，有業界人士針對此事分析，透露台積電技術研發能力獨步全球，分工相當細密，除非是掌握副總級以上的關鍵研發人才，否則中國大陸要透過少數工程師「單兵作戰」，短期很難追趕上台積電，不過提醒還是要慎防營業秘密外流的可能。

有實力嘅人去邊都俾人挖架啦。資本社會係咁
中國啲企業到宜家都會挖香港人去中國或者進軍香港，不過間公司上軌道之後就炒咁解。

佢係講緊挖唔齊人 唔係唔啱人
即係等於亞視挖到肥蛆、何B同鵬哥過檔
但無挖到幕後編審嗰班人

好撚肯定無

希望有名單

個內文究竟講乜鳩

講實整CPU 好多STEP 唔係幾條TEAM搞得掂嘅嘢 加埋良率 連鬼佬追唔上就咁挖百幾人就搞掂 會唔會天真咗啲

蔣尚義咪台積電副總囉
台灣新聞真係得啖笑

你覺得真係會挖錯?

未挖齊唔代表挖錯

做過大廠工程開發/生產/管理, 就知大廠會將D工序同職能打到好散好細, 流水作業

每個工位/工序/部門之間之交接聯系, 設備器材工模物料的安排佈置, 仲有好多中間自動化電腦化省缺咗人手嘅流程, 做嗰個工位嘅人都未必了解, 好多友都只知自己嗰位所負責嘅SOP, 技術要求及上下對口, 但唔知點解要咁做

真係知道全盤運作流程只有少數參與設計及營運嘅高級管理人員

就算你將人哋下面開發同運作全條team都挖走, 都未必可以重組晒人哋成個工序流程同工藝技術, 想玩逆向工程, 重組生產線/開發部, 點會咁容易, 你估以為係山寨廠?

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

有幾多連登仔睇到標題就打哂飛機，冇睇內文

雖然這些技術落後於台積電2到3代，但在中國仍屬領先技術。

部級以上表示：

「不用分得那麼細」
今次真係唔適用

聯系你老母
用殘體字

你估重頭開始定挖撚走曬d人搞重組 容易？

認清現實 知己知彼 無謂打ed飛機啦

反正都唔會比錢
有乜所謂

有光刻機最易，整到先講。

挖左過去果D人全部叛國罪????

乜撚野標題黎架?

再係荷蘭挖人

過去做無間道
玩鳩支那人

其實重金之下必有叛徒
但之前睇過報導話有人材都無用, 做光刻機既機械同材料都比人ban哂
即係你就算有光刻機個設計圖都做唔到出黎

完全唔get，佢想表達啲咩

試過去呢類挖角中資公司做野

實際情況係用呢d人嘅title呃政府funding,做夠期賺夠錢就拍羅友走

俾你挖曬成team研發3nm既專家過去
無光刻機唔通用手砌?

米雕

係兒登po任何有關中國既野就可以開始恥笑
駛乜理內文講乜
支持

唔算係搵錯人
本身呢D大公司機制就唔會咁易比人請佢D舊員工就知道前公司既內部野

以apple為例，佢地係完全唔encourage 員工傾自己duty以外既野，好針對性，你同同事傾既野就係你handle緊果樣野，以外既野你唔需要知。
呢幾年由apple入面流出D資料已經係少之有少，全部d leaks and rumors 都係係生產線，採購果邊著手。同以前果種流出唔同哂。

其實一啲都唔好笑台灣人工真係普遍低 支那咩都無 最撚出得就錢 今次挖唔岩咪再挖 2倍半唔夠咪出到5倍

計人工的話 香港做ra已經追得上台灣做高級講師

唔係佢鍾意咁樣做，係太復雜，必需要咁樣做

訓身 TSM

咁易比你抄到既話
apple 都要執笠啦

個page 點撚樣呀

遮左一半睇你老母咩

唔關事，係真係每小part都要好專業

可唔可以挖我。5倍人工就得

有13億人都要挖人

咁挖左係咪毫無作用？

調返轉 某日 如果大陸唔知邊到偷到部機
你又話「比10部光刻機你都無用 你無人 唔通叫雜種自己黎」？

即係12nm係台積電對上幾代嘅技術
中國到而家都未做到
如果呢兩間廠做到就係全中國最先進

12 14nm雖然唔係最top
但岩d電視，box或者中低階電器智能化
其實都好大市場
比大陸搶到都唔係好事

挖角左批資深保安

有啲骨氣好唔好，台灣人

連登仔通病，一上網見到好野即刻出，驚蝕底俾人出先少人睇同無得上熱門，結果內文都廢事理，另類刷存在感

其實長久落去 支那一定搵齊人

大公司一定咁做，無人可以知哂所有商業秘密

又真係偷唔到
光刻機嘅產量小到仆街

換機啦柒頭

班𡃁割黨嘅韭菜丫
挖角從中幾多油水
向大陸幫黨國做嘢
唔係講功績
係講著數架

隨時打得散過M$做一個Windows OS

美國制裁埋呢班友得唔得

2.5倍好多下

編報導睇得明咩意思
但唔撚明你個比喻

唔會啦
真係好細 人地台積電幾千人先搞好 邊可能一百人齊哂
除非100人都係Manager director 等等

就算買到機,挖到人都未必返到生.
即使唔計原料果part (好多時原料技術先係最大問題)
萬一一個唔好彩真係比佢地做到個板出黎. 生產好講求系統化.
生產到又唔代表可以量產到
而量產到亦未必穩定到. 如果投產100%原料只產出到50%左右良品.
根本唔叫做到.
除非佢地有辦法將成間廠既人同機器都拎到手

sodiasm 鬼叫你支那人英文差咩

連燈仔最鐘意就係
有機就笑人無人
有人就笑人無機

佢咁做總好過乜都無等自己班人慢慢研發

而家個個淨係睇標題

都唔明有咩好笑，其實咁樣先危險...
人地依家淨係要你啲部下都兩倍人工，即係同曬所有台積電大粒講你肯黎仲可以慢慢傾。

諗起呢單

大公司係將工作分到好細，每個人只會知佢自己果 part ，保障全套技術唔會流出

huawei 發展得咁快就係成 team 日本人請返來，連登仔係咁 on9

就算去到砌好埋搞店咪炒撚晒佢地
短視撚

但近來已分別挖來了50多名台積電前員工，旨在協助開發14奈米及12奈米晶片工藝技術。雖然這些技術落後於台積電2到3代，但在中國仍屬領先技術。

ON9標題黨

好撚好笑咩？

支仔以本傷人冇計
仲有班cheap精台商，有汗出冇糧出

其實係挖錯人 好似你想整套支那版Avengers咁 你挖走 Robert Downey Jr 又挖埋Chris Even，差唔多成隊Avengers演員挖走曬 唯獨是幕後嗰班唔挖

睇內文

成班傻閪以為支那完全冇威脅

走去幫大陸 即時取消國籍

我以為請錯台積電嘅茶水部阿姐

咁多錢請人？

證明真係好需要晶片

有冇產品成果根本唔重要，繼續呃支那政府pump水先係目的